東區、博愛、瑪嘉烈56護士請病假 東院近半手術室全日無護士上班

新型冠狀病毒肺炎肆虐，多間公立醫院員工、醫護人員工會正醞釀罷工，抗議政府未有全面封關禁止內地人來港。本報獲悉，東區醫院手術室和博愛醫院手術室今日（29日）分別有27名和26名護士集體請病假，東區近半數手術室全日無護士上班。瑪嘉烈醫院一間內科病房亦再有最少3名護士請病假。有知情的醫護說：「你（政府）不封關，用全港公營醫療的資源，去處理一個國家的疫情……要醫護人員陪葬，我們怎可能接受？做醫護人員預計有可能受感染甚至死亡，但現在無掩雞籠、中門大開，我們實在是死得不明不白。」本報正就事件向醫管局查詢。

本報接獲公立醫院醫護人員消息稱，東區醫院手術室共有27名護士今日集體請病假。據悉，東區醫院共有12間手術室，另有8間預備和康復恢復室，本來編配了45名護士上班，請病假護士數目佔單日人手60%；有5間手術室全日無護士上班，佔近半數手術室。醫護消息指出，相信部分已預約的手術要推遲。另外，公立醫院醫護人員消息表示，博愛醫院今日亦有26名手術室護士集體請病假。

瑪嘉烈醫院周一（27日）出現操普通話病人躺地拒隔離事件，據悉發生在內科F1病房。昨日內科F1和相鄰的E1病房已有大量護士集體請假，今日F1病房下午再有至少有3名護士請病假，剩兩名護士上班。

有知情的醫護人員表示，請假護士主要抗議政府未有全面封關關禁內地人來港，「你不封關，用全港公營醫療的資源，去處理一個國家的疫情，人數無上限，政府無落力做針對的措施，要醫護人員陪葬，我們怎可能接受？做醫護人員預計有可能受感染甚至死亡，但現在無掩雞籠、中門大開，我們實在是死得不明不白，同事怨氣極大。」

匿埋喺屋企出唔到街？
唔夠口罩唔敢出去？
Twitter 戰線永遠需要你！

入去 撳 /task2 拎任務
Retweet + Like + Reply
Task 2 好缺人，大家快啲去幫手！
光復香港，撳幾個掣都做唔到？

【twitter要人撥火】英美議員出聲鬧英政府話用華為起5G！

感謝。

人之常情

支持

感謝醫院同事

有病真係唔好番正 交叉感染咩大佬

支持醫護罷工！

唔割！

G持清

豬持

星星之火

gchi

繼續 要堅持

醫護今次企硬，支持你地

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

支持醫護，中港封關，刻不容緩

醫護好波

核爆

同意，罷工好合理。

比條命出黎醫大劣人? 不了
做過護士求奇移民去第個國家都輕鬆搞掂

係醫護唔割我地

PISH！ 好波！
大家三罷！支持醫護！立即封關！

支持！罷工！

愛自己，才能救人

無人需要入毒氣室

企硬 唔罷工 衰硬

感激

衛生防護中心發言人（有鄉音）：如果有醫護人員集體請病假，會調查是否集體染病

支持醫護
加油💪🏻

支持 自己既屎你班狗官自己執

support

Respect

感謝🙏🏻🙏🏻🙏🏻

支持醫護！自救！

有病就休息
醫院咁鬼忙又多菌 好易病

你有你做，佢有佢放
你死你賤

傻鳩先繼續做
有錢都冇命使

G持

大力推

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

多謝

有病未返唔到囉，好正常

我同醫護一齊罷工

支持醫護多謝你哋嘅付出

同醫護一齊擺佢老母！！！

利申：職已辭

推

Support

「你（政府）不封關，用全港公營醫療的資源，去處理一個國家的疫情……要醫護人員陪葬，我們怎可能接受？做醫護人員預計有可能受感染甚至死亡，但現在無掩雞籠、中門大開，我們實在是死得不明不白。」
我就係要呢D

三罷！

Support and respect

支持醫護罷工

支持你地！！！！

我就係要呢D!! 支持醫護!

支持醫護，香港再唔全面封關真係死得
（係咁已經好大鑊）

salute

罷佢老母 G持

抵啦，仆街，針唔吉到肉唔撚知痛

自己做埋去啦屌

感謝

你們還有警嫂呀

Ho ball

我要更多

就係要比壓力港共政府

支持護士我地一齊罷

企硬返工，衰硬

想問有無咩實質支持做到
人地冒住炒嘅風險罷 我始終唔想一句支持應付就算

加油

多謝醫護手足鼎力支持

唔係唔割，係多謝佢哋帶頭

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真.雙普選

支持你地！

多謝護士

支持阿

藍屍醫護去左邊？
又話頂硬上？

支持醫護手足🤝🏻

就算成功三罷 都要留意執行方式

撐

哇 原來幾個藍絲已經夠頂晒啲workload
手足平時可以唔洗做咁多野嚕

感謝你們

Push

好波

咁凍 凍親病左請假好正常

respect

支持醫護

多謝醫護

𨳒，我就返支那一轉，自動隔離14 日你吹咩

Pish